\begin{center}
    \textbf{Resumen}
\end{center}

En el proceso de investigación del fenómeno físico de Resonancia Magnética 
Cuadrupolar y Nuclear el investigador manipula módulos electrónicos 
digitales de medición precisos y estables, en algunos casos si intervienen mas 
de uno a la vez entre ellos sincronizados por medio de interfaces digitales. 
Estos módulos electrónicos digitales colaboran con la creación del contexto
necesario para investigar lo planeado según la necesidad del investigador.

La correcta conexión entre los diferentes módulos electrónicos digitales, analógicos
y su configuración durante el proceso de experimentación son responsabilidad
del investigador y una tarea de suma importancia para el éxito de la experiencia
a realizar.

En este marco de responsabilidades del investigador y el módulo digital a
ser utilizado, se desarrollo una plataforma web para el control del mismo junto con
funciones de administracion de usuarios, monitoreo de experimentos y resultados.
\\\\

\begin{center}
    \textbf{Abstract}
\end{center}

In the process of investigation of the physical phenomenon of Magnetic Resonance
Quadrupole and Nuclear the researcher manipulates electronic modules
accurate and stable digital measurement, in some cases if they intervene more
one at a time between them synchronized by means of digital interfaces.
These digital electronic modules collaborate with the creation of the context
necessary to investigate what is planned according to the researcher's need.

The correct connection between the different digital, analog electronic modules
and its configuration during the experimentation process are responsibility
of the researcher and a task of utmost importance for the success of the experience
To make.

Within this framework of the researcher's responsibilities and the digital module a
be used, a web platform was developed to control it together with
user administration functions, monitoring of experiments and results.

\newpage
