\section{Casos de Prueba}

De acuerdo con los enfoques generales y por unidad se dise\~naron los siguientes casos de prueba:

\subsection{M\'odulo Digital}
\begin{itemize}
\item Experimento con configuraci\'on inv\'alida del AD.
\item Experimento con configuraci\'on inv\'alida del DDS2.
\item Experimento con secuencia inv\'alida para el PP2.
\item Experimento con un pulso largo.
\item Experimento con un pulso corto.
\item Experimento con pulsos largos y cortos intercalados.
\item Experimento promedio con un pulso.
\item Experimento promedio con un pulso variable en duraci\'on.
\item Experimento promedio con un pulso variable en fase.
\item Experimento con un pulso dentro de un \textit{Loop}.
\item Experimento con un pulso dentro de un \textit{Loop} de nivel 4.
\item Experimento con un \textit{Retl} sin \textit{Loop} asociado.
\item Experimento con un \textit{Loop} sin \textit{Retl} asociado.
\item Experimento con un \textit{Loop} de nivel 5.
\end{itemize}

\subsection{Servidor}
\begin{itemize}
\item Solicitud de servicio sin token de autenticaci\'on.
\item Solicitud de autenticaci\'on con usuario no registrado.
\item Solicitud de autenticaci\'on con usuario registrado pero contrase\~na inv\'alida.
\item Solicitud de fin de sesi\'on.
\item Solicitud de creaci\'on de un experimento.
\item Solicitud de edici\'on de un experimento.
\item Solicitud de edici\'on de un experimento inexistente.
\item Solicitud de edici\'on de un experimento en ejecuci\'on.
\item Solicitud de eliminaci\'on de un experimento.
\item Solicitud de eliminaci\'on de un experimento inexistente.
\item Solicitud de eliminaci\'on de un experimento en ejecuci\'on.
\item Solicitud de ejecuci\'on de un experimento habiendo uno en ejecuci\'on.
\item Solicitud de ejecuci\'on de un experimento inexistente.
\item Solicitud de ejecuci\'on de un experimento.
\item Solicitud de cancelaci\'on de una ejecuci\'on en curso.
\item Solicitud de reporte durante la ejecuci\'on.
\item Solicitud de reporte finalizada la ejecuci\'on.
\item Solicitud de reporte de un experimento que nunca se ejecut\'o.
\item Solicitud de reporte de una ejecuci\'on cancelada.
\item Solicitud de reporte de una ejecuci\'on fallida.
\end{itemize}

\subsection{Interfaz Gr\'afica}
\begin{itemize}
\item Ingreso al sitio con usuario y contrase\~na v\'alidos.
\item Ingreso al sitio con usuario รณ contrase\~na inv\'alidos.
\item Salida del sitio con bot\'on login.

\item Crear un experimento con sus variantes.

\item Visualizaci\'on de lista de experimentos creados.
\item Filtrado de lista de experimentos creados.

\item Ver un experimento seleccionado de la lista.
\item Edici\'on de un experimento seleccionado de la lista.
\item Eliminaci\'on de un experimento seleccionado de la lista.
\item Ejecuci\'on de un experimento seleccionado de la lista.

\item Visualizaci\'on de lista de resultados.
\item Visualizaci\'on de detalles de un resultado.
\item Visualizaci\'on de men\'u de gestion de experimentos.
\item Visualizaci\'on de men\'u de gestion de resultados.
\item Visualizaci\'on de men\'u de navegaci\'on.
\item Visualizaci\'on de alertas.
\end{itemize}
\newpage