\section{Planificaci\'on del desarrollo}


De acuerdo con los requerimientos descriptos se propone implementar el sistema con:

\begin{itemize}
    \item Framework backend: Django 1.11
    \item Lenguaje backend: Pythton 2.7
    \item Frameworks frontend: ReactJs 16.0.0 / NodeJs 8.11.3 / NPM 5.6.0
    \item Lenguaje frontend: Javascript ECM6.
    \item Control de version: Git (GitHub).
\end{itemize}
Las tecnolog\'ias elegidas son ampliamente soportadas por la comunidad de desarrolladores, de c\'odigo abierto y soporte en PC. Con el objetivo de asegurar que lo primero que se implemente sea en relaci\'on a los requerimientos 
de control del M\'odulo Digital, luego proveer una manipulaci\'on remota del mismo y finalmente una interfaz de
usuario para la gesti\'on de los experimentos, se organiz\'o el desarrollo en el siguiente orden:
\begin{itemize}
    \item 1) Modulo Digital.
    \item 2) Servidor.
    \item 3) Interfaz Grafica Web.
\end{itemize}
El mapeo entre los requerimientos y el orden propuesto genera el siguiente esquema de tareas a realizar.
\begin{itemize}
    
    \item M\'odulo Digital
    \begin{itemize}
        \item Configuraci\'on del proyecto y entornos.
        \item Implementaci\'on control AD. 
        \item Implementaci\'on control DDS2.
        \item Implementaci\'on control PP2.
        \item Implementaci\'on abstracci\'on $Experimento$.
        \item Implementaci\'on de interfaz USB.
        \item Implementaci\'on de un programa principal.
        \item Gesti\'on de logs.
        \item Integraci\'on con $Servidor$.
    \end{itemize}

    \item Servidor
        \begin{itemize}
        \item Configuraci\'on del proyecto y entornos.
        \item Servicios REST para la edici\'on de experimentos.
        \item Servicios REST para control de ejecuci\'on de experimentos.
        \item Servicios REST para la generaci\'on de reportes.
        \item Modelado de base de datos. 
        \item Configuraci\'on de sesiones.
        \item Configuraci\'on de acceso a los servicios REST.
        \item Gesti\'on de logs.
        \item Integraci\'on con Interfaz WEB.
        \item Integraci\'on con M\'odulo Digital.
        \end{itemize}
    \item Interfaz WEB
        \begin{itemize}
        \item Configuraci\'on de proyecto y entornos.
        \item Implementaci\'on de transiciones.
        \item Componente de edici\'on de experimentos.
        \item Componente de control de ejecuci\'on de experimentos.
        \item Componente de login/logout.
        \item Componente de visualizaci\'on de errores.
        \item Componente de definici\'on de experimento.
        \item Implementaci\'on de control de estados.
        \item Integraci\'on con Servidor.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\newpage