\section{Anexo B: Comandos del DDS2}
El DDS2 cuenta con la capacidad para combinar 16 valores de fase y 2 de frecuencias.
Los valores de fase ocupan 2 Bytes cada una mientras que cada valor de frecuencia 6 Bytes.
Las fases son almacenadas en una memoria RAM de 32 posiciciones donde el MSB se
almacena en las direcciones pares y el LSB en la direcci\'on impar contigua.
Las frecuencias se almacenan en registros internos del DDS2 (12 registros en total).
Para el almacenamiento de fases y frecuencias hacemos uso del \textit{Byte de comando}
el cual es escrito en el registro interno 0x71 del DDS2. 

\begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|}
    \hline 
    B0 & B1 & B2 & B3 & B4 & B5 & B6 & B7 \\
    \hline
    Modo   & Carga de fase    & Selector de fases & X & X & X & X & X\\
    \hline
    0 PC   & 0 deshabilitada  & 0 deshabilitado   & X & X & X & X & X\\
    1 DDS2 & 1 habilitada     & 1 habilitado      & X & X & X & X & X\\
    \hline
\end{tabular}
\caption{\label{tab:dds2_Byte_comando}Byte de comando.}
\end{table}

Para almacenar las fases debemos habilitar el modo PC, carga de fases y deshabilitar el selector fases.
Para almacenar frecuencias debemos habilitar el modo PC, dehabilitar carga de fases y deshabilitar el selector de fases.

Una vez terminada la carga de fases y frecuencias debemos habilitar el modo DDS2, selector de fases y deshabilitar la carga de fases, todo esto para ser manipulado externamente por los pulsos generados por el PP2.

\subsection{Comandos USB}
\begin{itemize}
\item Reset: \begin{verbatim}['a'][0x72][0x00] \end{verbatim}
\item Control y comando: \begin{verbatim} ['b'][0x71][Byte de comando] \end{verbatim}
\item Almacenamiento de un byte de frecuencia: \begin{verbatim} ['k'][0x75][registro interno][0x78][Byte freq]\end{verbatim}
\item Almacenamiento de una fase: \begin{verbatim}['w'][0x70][dirección][0x74][MSB][0x70][dirección+1][0x74][LSB]\end{verbatim}
\item Actualizaci\'on de registros de trabajo (Udclk): \begin{verbatim}['u'][0x76][0x00] \end{verbatim}
\item Estado: \begin{verbatim}['g'][0x73] \end{verbatim}
\end{itemize}
\newpage